入黎睇睇少數族裔手足對我地講嘅野！！！

警告：催淚，小心食用

由2014雨革去到而家，真正嘅香港民族已經喺社運入面誕生，不論你係咩人、黎自邊度，只要你係一齊為香港嘅價值奮鬥，你就係香港人。

Pinder, 21歲，第三代印度香港人

“[During protests] people will say thank you or give me a thumbs-up, but then I don’t really know where they are coming from, because I am also part of the community. It is my right to be here and fight for the things I stand for.” 「手足會走埋黎同我講thank you或者俾個手指公我，但其實我唔明佢地咁做做乜，因為呢度一樣係我屋企。我同你地一樣要行出黎爭取我捍衛嘅野。」

Horjat Grewal, 21歲，香港出世長大

“You know, there are not a lot of ethnic minorities showing up, unfortunately, for various reasons. It’s disheartening because I want more people to show up and I want more [minorities] to recognise that this is their home, I want more local people to understand that this is our home too, instead of giving us a thumbs-up or saying thanks for being here. No, this is my home, I want to be here.”
「唔係好多少數族裔有行出黎。我覺得好失望，因為我想更多人出黎，更加想佢地明白香港係我地大家屋企。我都好想本地人知道香港係我屋企，而唔使俾手指公我或者多謝我。香港係我屋企，我好想留喺度。」

Mario, 43歲（），華人mix菲律賓mix巴基斯坦

“When I was very young, a long time ago in the ’80s, there was some discrimination. But just look here: we don’t care what race you are. [Other protesters] just look at us and they will hand you like a towel and ask: ‘Are you hot? Do you need a mask? Do you need eye protection?’ People will just help you, they don’t care.”
「我細個，80年代果陣，啲人係有歧視我地。但你而家睇吓：冇人會理你咩種族。手足只會俾條毛巾我問我熱唔熱，要唔要口罩，要唔要眼罩。佢地唔care架，佢地淨係會幫你。」

Astrid Andersson, 32歲，香港長大

“Most people definitely understand that there are also white people, Westerners, that are also Hongkongers. I think that white chicks can get away with a lot of stuff in general, so if there’s an opportunity to stand up for what is right in a risky situation – where it is more risky for other people to do – then we should do it and we should leverage that privilege, and represent on their behalf, and take advantage of the minimised risk of being white and blonde and a chick.”
「好多人都明白其實係有西方黎嘅白人香港人。我覺得白人女性冇咁易出事，所以如果其他人要為左做啱嘅野而承受風險，我地應該運用呢個特權去為佢地爭取。我好樂意用我白人、金髮、女性嘅身份去做呢樣野。」

Shak，24歲，香港出世長大

“We’re ethnic minorities but we’re still Hongkongers at the end of the day. I was born here, I was raised here, I consider myself a Hongkonger. I’m not Chinese, but these are all my people at the same time, we’re all still fighting the same cause."「我係少數族裔但我都係香港人。我喺呢度出世，我喺呢度長大，我係香港人。我唔係華裔，但係呢班係我嘅我手足，我地為緊共同嘅理念奮鬥。」

Samir, 23，第三代印度香港人
“Minorities, we’re kind of outcasts. We’re not Hongkongers, we’re not international expats, so we’re kind of that middle ground. That’s what I appreciate being here [at the protests], it’s that everyone is united towards a common goal – no matter where your ethnic background. We’re all unified behind one cause, which is to better Hong Kong.”
「我地少數族裔有啲似邊緣人，我地唔係香港人（你地係架！），我地唔係外國僑民，我地有啲似夾左喺中間。呢個係我點解咁鍾意出黎發夢嘅原因，因為我地都係不論種族，為左共同目標而團結。我地都只想做同一樣野，要一個更加好嘅香港。」

同場加映：中國大陸手足（真同胞）
Betty Xu, 22歲，因為香港抗爭block左100幾個中國朋友

“I’m more than before touched by the Hong Kong people, who remained united after so much had happened,” Ms. Xu said. “That’s why I’m staying with them.”
「香港人令我好感動，經過左咁多野仲咁團結。呢個係我會繼續同佢地同行嘅原因。」

詳細Source：

推

They are not fucking minorities, they are Hong Kong citizens as our equals.

梁繼平講嘅公民民族

大家都係香港人為香港付出

「唔係好多少數族裔有行出黎。

人多就唔係少數啦
你基數少，出黎梗係少

香港人呢個身份從來都唔係以膚色、基因、文化同語言去釐定，只要認同、追求香港嘅核心價值同真實熱愛香港，就係屬於香港人。

777 成功令真香港人 connected

香港人！

唔洗爭
1半出黎既全部都係香港人

真香港人

手足加油

大力推